[真係condom都得]標準拉至新低！委員會專家：用竹枝取代鋼筋都安全

沙中綫獨立調查委員會聆訊，由委員會委聘的獨立結構工程專家Don McQuillan壓軸出場，被視為行內權威的他以惹火言論將安全標準搬至新低。他聲稱月台層板底部毋須承受拉力，即使以竹枝取代鋼筋都照樣安全；他又與代表政府大律師周偉倫展開激辯，揶揄政府的37毫米安全標準是「隨意」訂出，又指定期公佈檢測結果是誤導及混淆視聽。

McQuillan作供時指，東西走廊的應力甚低，批評政府就鋼筋扭入螺絲帽要37毫米才合格是過於嚴格，又引述螺絲帽供應商人和早前進行的測試，稱扭入60%、即26毫米已非常安全。他又指層板部份區域的螺絲帽較關鍵，涉及結構安全，部份則無關重要。

他指若只計算關鍵位置的樣本，現時只有兩個檢測結果不合格，批評現時定期公佈開鑿結構「誤導公眾」及「混淆視聽」，對公眾沒有意義。他更指東西走廊月台層板底部並不承受拉力，所以根本毋須使用鋼筋支撐；中科代表律師蘇信恩問他，是否認為東西走廊月台層板底部不用任何鋼筋、或只放入竹枝亦可保持結構完整；McQuillan表示正確。

他又指月台層板的荷載中，約9成屬固定的恆載，餘下的8至10%為列車造成的活動負載；他指現時列車試行亦未見問題，認為現時鋼筋既沒有出現斷裂，將來亦不會斷裂。

他之後就與代表政府大律師的周偉倫展開激辯，他在開場時形容政府訂下的37毫米標準是「隨意（arbitrary）」訂出，講法引起周的不滿。周質問McQuillan是否清楚該標準的由來，McQuillan才承認不清楚，周遂花費長篇幅解釋有關標準是根據供應商的使用手冊40毫米的最低要求、再扣除量度誤差得出。

McQuillan接納「人和科技」早前的測試結果，又辯稱應同時計算另外2支分別扭入70%及100%的鋼筋，即前後共有3支樣本，經已足夠；不過政府一方就質疑人和只就扭入60%進行過一次測試，代表性不足；McQuillan反駁「你真是吹毛求疵」。

政府委聘的專家、港大土木工程系系主任區達光指連續牆被擅改設計，令牆頂出現額外接駁口，建議進一步計算駁口的內部應力，確保安全。McQuillan不同意，認為牆內其他位置的鋼筋已足夠支撐結構。

周偉倫聞言即時發炮，「我們要檢查鋼筋是否足夠，你卻說『其他位置已有鋼筋，不用擔心，不用檢查』，你會跟客戶這樣說嗎？」McQuillan反駁，「你喜歡檢查便去檢查，該處結構運作良好，為何自找麻煩？」他指自己是工程師，是作實際的判斷，再檢查只會浪費金錢。

係咪黐撚左線

咁又點
下個禮拜係咪唔洗番工?

好明顯係度玩無賴厚面皮 唔撚講道理

開通

咁不如用豆腐咪得

唔好講個要求合唔合理先
接得個工程
白紙黑字有哂要求
即係代表你同意用呢個標準交貨
今時今日先知道
原來接左工程
達唔到要求
都要以屌返人地要求高

唔係點解否決你特權條查？
唔係點解不停有人幫保皇狗轉移視線
依加你知關愛座hunter扮演咩角色啦

支那化

唔洗灌石屎
用發泡膠都得

混淆視聽
個 case 底鐵 take compression 梗係唔駛鐵
問題係面鐵

而家底鐵面鐵都驗到 coupler 唔 pass，唔係淨係底鐵

笑死 老實講,通車後,上下層一定長期逼爆,根本唔存在任何不關鍵位置

不如成個月台搭棚架算啦
又快又可以製造就業又可以展現香港搭棚技術

偷工減料都可以學人反駁,真係得大陸同香港係咁

仲講咁多 通車啦屌 講到咁撚穩陣 到時有事睇下又點收科

到時有事係咪可以告呢條友

不如用廁紙筒啦

一支竹易斷折彎 幾枝一紮斷折難
唔撚做鐵喇
搵d竹札住算撚數喇
但個120歲偉論膠官一撚樣on撚99

一支竹易斷折彎 幾枝一紮斷折難
唔撚使鐵喇
搵d竹札住算撚數喇
同個120歲偉論膠官一撚樣on撚99

在工程界擁逾40年經驗

Don McQUILLAN教授為結構工程師學會副會長，以及英國土木工程師學會資深會員，在工程界擁有逾40年經驗，尤擅法證工程學和管理跨專業項目。McQUILLAN教授現為工程顧問公司RPS Consulting Engineers的董事，並在貝爾法斯特女皇大學擔任皇家工程院工程設計學客座教授。

收左幾多錢先會講句咁既野出黎?
係咪一定要死人先識講人話 33333333333333

連登仔：鬼佬好想學香港用竹搭棚

想知個官最後點判

他聲稱月台層板底部毋須承受拉力，即使以安全套取代竹枝都照樣安全

政府自己同自己打官司

天國的列車

佢係未準備出research paper主題寫竹支可取代鋼筋take tension

好野，依野真係巴撚閉
搵人翻譯，發去外國等佢有得拎諾貝爾獎啦
佢研究到個方法減少好多成本架

連登仔最崇拜既鬼佬賺完你班賤種錢
而家叫你地香港人去死啊
大家點睇啊

真係當港豬係豬

大龍鳳

請呢個工程師返嚟，真正贏左場交，輸左成個工程 咁樣報出樣，仲有邊個信你

走左佬啦 點告

千奇咪搭沙中

點解國際無人理呢D咁On9既安全標準
我唔明白
無國際機構監管工程項目既咩?
搞到咁撚柒系大件事 但係得港共司法去處理既?
原來係政府就係國際標準?

完全唔覺得班工程師有專業操守喎屌你老味

可唔可以拎佢咁岀位既言論俾英國土木工程師學會睇下，好想知英國學會有咩反應

大佬呀，factor of safety 越大越好架喎，26mm 只係60%左右，咁點解唔扭入多啲，確保moment resistance 夠大呢?

禮頓起度死雞撑飯蓋。

紙皮都得

快d重建過佢好過

叫條友連續一年日日搭睇佢仲講唔講得出呢d野

一句講哂 唔死翻幾十個人班人唔會收手認錯 不過支那化可能死完都唔理。。

係死左都唔撚會理你

竹枝嗰句喺邊撚到？

支持

竹枝 不如用枝竹啦

鬼佬為咗錢都可以講啲泯滅人性嘅說話

強烈要求真係落竹枝 想睇下死幾多人
先會認錯

其實係真係有Bamboo reinforced concrete...

是但啦 快啲起好佢通車 睇下幾時冧

講咁多做乜尻，要求你入37，就係標準，你做唔撚到就做過，一係唔好收錢
你公司開條數要你跑，跑唔到解約，你跑唔到之後同公司講我跑得一半公司都未蝕所以唔炒得?

專家

好想睇香港第一宗港鐵出軌月台倒塌嘅意外發生
呢d人一旦出事第一時間潛逃海外

有句說話叫針唔到肉唔知痛
d老人家唔到俾人減少長者金就繼續蛇齋餅粽
d臨退休嘅唔到俾人推到6565歲先可以攞福利就繼續鬧後生上街搞事
d的士佬唔俾Uber搶飯碗就繼續話人遊行阻佢搵食
所以，港鐵唔出軌同月台唔倒塌，d人都唔會正視有人想放生豆腐渣工程
祝所有呢度留言鬧Don McQuillan嘅人，
每一個響意外發生當日都冇親朋響出事現場

其實真係有竹水泥，因為竹韌力好強，印度佬發明用竹水泥起屋好耐

有無行家去信問英國土木工程師學會同貝爾法斯特女皇大學睇下係咪真係可以竹枝取代鋼筋

今次呢單野 如果最後有咩死人冧樓
法律上(講野最離譜嗰班) 專家證人 律師 港鐵 甚至政府 都唔洗上身
至於禮頓 包括下面班sub-contractor
除非證明到佢一大堆野 e.g. 明知有危險 嚴重疏忽 偷工減料收錢做假數乜乜柒柒
而且直接導致死人冧樓
先有可能要簽名嗰幾個工程佬坐下監

不過而家講到又幾廿年經驗又行內權威又盛
分分鐘到最後有咩事當係意外都未定

所以我唔明呢度啲人點解要笑 明明bamboo做construction material有好多research paper 去support

咁一開始唔用竹？

問題果個係鬼佬黎

不過一定收左支那同地鐵錢

沙中綫獨立調查委員會聆訊，由委員會委聘的獨立結構工程專家Don McQuillan壓軸出場

搞乜獨立專家咁樣講野

咁以後起樓唔使做大西啦。起地面直上都沒問題嫁。

佢可能突發性荷包暴漲，引發語無倫次

佢又冇講錯，用竹冇問題，只係用竹唔會咁起囉，歐洲有個示範建築物係用竹

我俾錢買雞鮑翅，你個扑街俾碗仔翅我，話安全既食唔死，重要話再難食都唔會食得死

我屌你啦，唔跟spec就係違約，咁大件事一係扣錢一係扑撚左佢再起，起到啱為止

人地overdesign你咪起樓之前入圖去改，俾人批，唔係交流料，搏無人知，一日唔出事都話安全，fresh grad都識既野，班老野扮唔識

真係香港專業已死，只係識沽名釣譽，視自己既專業責任如無物

咪撚接來做囉屌你老母

班鬼佬應該收左大陸好多錢
分分鐘有份收香港人俾既稅
同大陸人一齊搞死香港當香港人水魚

So? 噉都唔明?
> 他更指東西走廊月台層板底部並不承受拉力，所以根本毋須使用鋼筋支撐；中科代表律師蘇信恩問他，是否認為東西走廊月台層板底部不用任何鋼筋、或只放入竹枝亦可保持結構完整；McQuillan表示正確。
自己答 loaded question 同離題， 小學雞嗌交噉， 對方同記者咪會引導囉

屌你都on99
則王黑字白字列明用邊款料用咩方法
做唔到就話其他料都work
喂大佬搬龍門都唔好咁出面啦

咁不如用百力滋
落單要你咁做就咁做啦
偷工減料

屌，求其揾啲膠紙癡住佢得啦

係囉，鄉下起樓都係搵啲長竹搭個架之後炆啲泥辦上去之嘛

加埋冬瓜豆腐啦

不如成個站入榫起好過啦

收左錢仲唔走佬
我寫包單一通車條友就立即返家鄉啦

屌 宜家同啲仆街裝修佬有咩分別
人地白紙黑字列名晒要求係咩，到比人發現唔達標就係到屌人要求高

禮頓表示無人信唔緊要
我地唔接標重有邊個接

成班唔識扮識

玩撚大左啦

而家香港所有civil 野都係咁
判頭一叫擺工 皇家佬即跪底
成個行業都好唔健康

用竹枝？用飲管都得啦

其實本來要求係40
降到37已經搬左一次龍門

人地話係底個層根本唔洗落鐵都得
咁自然擺咩落去都得啦
人地緊係計晒數先咁講架啦
唔通同你地咁9up咩
睇下人地份cv先講野啦

屌原來高官咁無恥

即刻駁咀

唔講咁多！即刻開車！
好想睇勁多人死

石矢抗壓能力高 抗拉能力低
其實落鐵係增加彈性
石矢係可以用幾十年什至一百年

放心

支持快啲通車

正 第時啊sir唔收貨可以用呢單野做reference

竹枝?用飲管都得啦
我話得就得

底就話唔受拉力jer，但而家面o個d全部合格咩？
重有剪力呢？

唔係支那人先有無賴，睇黎要揾九品知麻官同佢拗先得

唔緊要 起樓都係同一標準我就當你冇問題係安全

而且個設計預多左係一件事，你開工唔跟設計自己亂q咁做又係另一件事。

咩野都話咁就得啦，咁要設計圖黎做咩野？

plate底唔take tension
無圖真係唔明點解可以唔take
又唔係pre post stress

問題係佢冇扎實

即係咁，合約寫明要A標準，港鐵同contractor 唔達標搬龍門，跟著仲要話番你落標時標準太嚴，真係唔好當市民傻先得ga,拆左再起la

用牙籤都得啦屌

到底識唔識嫁死鬼佬
要用竹？
牙籤都夠做啦
竹

標準係要黎改既

做工程既都知標準越高越好
因為可以多啲借口問政府攞多啲錢

即係有冇諗過如果今次比佢過，就會有個先例，下次工程contractor 都可以咁過，咁工程質素會每況愈下

委員會唔係法庭

其實我真係質疑呢啲專家證人嘅知識，佢個牌點考返嚟

有無啲公會/協會可以反映下or查詢？

扎鐵可以失業了，搭個棚就住得啦

人地係專業工程師,對d外行人講野緊係覺得佢無知on9

In Francis Au, Albert Kwan ans Albert Yeung we trust

竹枝? 冇野啊嘛

英制不嬲係嚴
條友做乜唔去英國嘈？

唔好以為出事就有人上身

南丫海難咁快唔記得?

港共政府

我理得你點講
總之你做唔到定合約時既要求
有變又唔係做前提出
無經我同意就改
依家就一蚊都唔俾
掉轉同你打官司要你賠呀啦
笨柒

用牙簽都夠啦 你地太吹毛求疵

照佢咁講
萬一香港真係地震就死撚硬

人地講緊個安全性ok
你要罰要斬再同港鐵計囉 其實佢講野沒錯

唔好講咁多，喺道石屎牆上面起間office畀佢返工，用佢性命擔保，一定安全

修合無人見 存心有天知

問題係我比錢你做a ,安全系數係2 假設，但你做左b 安全系數得1.5,但當初果舊錢應該設計for 2

喂大佬簽左合約 有咩傾唔掂數咪跟番份約囉
如果政府咁都跪低 以後真係豆腐渣工程愈起愈有
我真係恭喜晒全香港巿民了

咁又唔好
用飲筒會俾面人屌第2樣野

講Ethics 教ethics 身體卻很誠實

標準做之前大家同意左
你理得人訂成點姐
一開始你接job拍心口話做到
宜家做唔到違反合約就罰啦
訂高d想安全d唔得呀

用咩石屎
用石灰都得啦

退一萬步唔講安全，唔通我畫撚晒圖俾人裝修，個師父屌我張圖個廳裝兩盞燈多餘，可以私自改一盞？我俾得錢你整，畫十盞你都要幫我裝齊佢啦屌

開通啦香港需要減少人口

有樣野叫safety factor，原本可能用到100年既，點知少左幾條鋼筋，得番50年，到時出時就含得撚，成個月台既壽命低於原本設計，重要係唔知低幾多

宜家唔係層層疊，唔跌就OK，過10年8年出事，咁就算唔算安全？

重點係現場out of control，起出嚟既野都係out of control，正常工序下根本無可能有如此錯誤

港鐵收貨班inspector現場一定見到咩事，但係又唔report，林鄭今次應該係想煮重港鐵米，都唔係第一次唔攬港鐵

其實呢啲俾啲咁出位既意見係咪唔洗負責任
第日出左事可以點追究

屌你老母
個問題係你violate standard
你調番轉走去challenge standard
市民係豬姐 個官唔係啊

條友諗住以後唔接其他job？
個名都臭晒

望下city天台成個跌落嚟都無人俾人告既，就知道工程界早就無人要負責

個專家都做撚左40年，過埋今次自然有安家費，退休都得啦，追條撚咩

工程好早已經係A字膊，高層玩文字推責任，低層就收垃圾設計得個垃圾期做垃圾工程，近年就更過份，因為律政司司長同佢老公就係最叻做呢d野既高層

我係發展商就唔再請果條專家既公司做野，但係又有幾多發展商係有骨氣，會理自己既名聲。

PS，前工程行業從業員，有好路數，行已轉

cls, 不如塞條炸大腸啦

留名睇challenge埋個官亂判，同埋法律亂俾個官權力

如果竹枝得 係咪代表有人用鋼筋呃錢

一枝竹仔會易折彎 幾枝竹一扎斷折難

都係官黎 都會有結論

我夠知程序上有問題啦 我只係順帶一提bamboo係一種可行嘅建築材料，呢啲人講到佢好脆弱咁

邊個連登仔？

咁佢讀咁多書計咁多數把撚

所以同鬼佬夾過工程就知，佢地同支那人根本無分別。

講真，外國根本無咁多地底野，亦無咁多高樓大廈下面啲 foundation 再開挖，所以講真紅磡站對外國人來講都算係世紀工程。英國條 crossrail 有啲似，但咪又係搞到一鑊粥咁而家都未通車。

做呢啲鬧市地底加站、加鐵路、起地下街，全世界應得日本仔先係玩到出神入化。

戇鳩

咁LEGO都得啦

其實仲要睇原文，係蘋果特登集中用竹呢段，定佢本人真係咁重點講嘅

但你見蘋果都有寫底部，從來無提頂部啲鐵佢講咗咩

俄羅斯

睇spec啦 仆街

成龍：Chinese Bamboo are very strong!

youtube有2條友教野外起野
以後跟佢地學野就得

一支竹支易折彎
兩支竹支易折難

攞兒歌黎做報告 高質

你香港bd受唔受先得
好多外國專家本身都唔太妥香港bd係事實

依家為左快d通車
黑既都可以講成白既
其實唔洗驗啦 合埋眼pass曬佢咪得囉

細判攬炒呢下好波

香港engineering design 根本就唔會有乜創意架啦，用返上一手design改少少咪得

我諗過幾日月台就會掘出竹枝

點解香港冇死刑
應該要將d危害公眾安全嘅人處刑

咁香港政府部門閪同保守都唔係第一日既事

咁事實香港工程又係愈來愈閪呀嘛

竹唔係唔得，你有method statement, lab report, studies,咪俾BD批下囉，唔係出左事就話竹都得

呢句係對社會，業主好唔負責既行為，竹洗唔洗standard，幾粗，點接口，轉彎位點搞，用咩石屎，有無studies證明，影唔影響fire resistance。

鐵都要驗，有standard，唔係街邊cut條出嚟就算

都係果句，現場根本就係out of control

最緊要快交圖 ，最緊要有job references

最慘有時某d偏行專家黎過則
班bd阿sir一句睇唔明唔知你做咩就踢走佢地入過
屌成個地球得兩三間識做你咁對人

就係講緊bd on9
佢覺得你唔得既野就過test sec過番一年半戴
test sec係無期ga
過得黎都死撚左

一車車支那港姦送入站
以表愛國愛港之心

依家做工程師係咪小學畢業就做得？

標準而家先訂？
訂個陣你唔嘈 而家比左錢先黎嘈？
唔緊要 按合約賠就得啦

違約就是要賠錢 就係咁簡單

巴打可唔可以解釋多啲？

文科仔想學嘢

即係啲鋼筋係為咗落袋先買黎加落去

衰d講句，香港工程界，有料既，洗咩入政府呀，出面大把世界

希望有一日 香港會變Gotham 或者staring city 之後有條友出黎同呢班撚樣講u hv fail this city

人地係外國個行甚至建築界都有d地位
比你件支那官咁彈法即時血壓高左兩成

咁用lego都得啦

用橙皮都得啦

係咪戇撚鳩㗎？？？ 越睇越火滾
當初政府定咗個要求落嚟，啲垃圾中資又爭住低價投標，做唔撚到就咪撚投啦，而家揭發咗全部偷工減料，可以屌返政府轉頭話政府要求高。
咁按番你偷工減料嘅標準，政府係咪可以回返水先，政府就用佢個要求畀錢嘅，你而家做唔到唔該回返水

如果用起軍事基地或者防空洞， 咁講野係咪即時拖得出去槍決

共匪標準係，用到未見死人果下都係叫安全

hkgov ho yeah

就係有料嘅人入曬政府喎，因為政府engine人工高過私人市場太多

做得partner果d就唔同啦，搵真銀

我係講緊行內真係最top既少數人

個so called專家委員會上面，對撚住個政府engine都係咁撚串

石屎係抗壓力，鐵係抗拉力。
你拗斷一條麵包，你會發現麵包上面係拉長少少，底係壓埋左少少。
呢人個情況就要放鐵係頂去抗拉力。

過左海就係神仙

我覺得係因為Client份人工太誘人，搞到好多勁人為份糧跳去client然後唔點再做design嘢，得返好少人留返喺私人市場繼續打滾去磨練自己做最top嘅engineer

是旦啦，你話OK就OK
快d通車

屌，竹枝都得咁condom都得啦

行內權威

識春呀你?
連登仔個個建築師黎
仲識上網睇research

呢單野唔跟施工圖起係程序問題，唔代表竹本身做唔到建築材料

敢賭命睹身家話安全咪信你

講呢句就知你唔係呢行同唔明呢行生態

政府 engin starting point 32，六萬一個月起點，年年跳 point，跳到 point 35 有 housing。入到去做埋啲無無謂謂野，日日出信將啲問題響唔同政府部門之間推來推去，推到咁上下就退休

出面 consultant contractot client 做到隻狗咁都去唔到呢個人工，食得呢個人工已經揹少少重飛，或者上面卒數卒 progress 好大壓力

大把大學讀書 technical 好勁，入到去政府做埋啲咩搞工程諮詢展板之類完全用唔著 technical 嘅工作，淨返私人市場果啲，咪就係讀書唔掂，大學碌過，連圖都唔識睇嘅工程師囉

而加係有兩種選擇比你揀同話比你聽竹其實都得

你就係咁問人點解一開始唔用竹，仲懶係好醒既問題咁屌

到真係用竹又問點解鐵得點解唔用鐵？

人地無話鐵得
竹都得點解一開始唔用
平咁多, 又安全

兩者一定有佢地既分別
標準定出黎一定有佢既指引性

咁點解唔用竹?

所以話讀死書咪你種人
標準定出黎有指引性，原本個標準咪人定架囉
100年前定既標準，而加你敢唔敢跟呀？

點解吸管可以用紙造唔一開始用？

Condom都得，咁紙皮都得啦
傻閪⋯⋯
傻閪⋯⋯
傻閪⋯⋯

我就普通市民 , 驟眼咁睇工程師同律師辯其實好難分清邊個岩 , 而家先覺得數學既存在真係好偉大。

成班都無做過工程既

第一
工程界本身自己有通用既 specification，出標俾人報既時候都要連埋響裏面，話俾報標公司聽有咩要求。
唔係起出嚟似樣就收貨。

第二
reinforced concrete(鋼筋混凝土)係用左好耐既材料，有自己既業內標準，研究，實驗去支持，所以都係政府最易批既設計。政府都係會跟標準收貨。
加埋第一點，所以一開始係講明要用跟標準既鐵，你俾條鈦合金都唔應該收貨。

第三
標準係用嚟統一行內既設計同溝通，(理應)會定時更新。有新技術有足夠研究同實驗支持，政府就(理應)會批。

你唔想跟人地個標準，就一開始出聲，話有個更好既方法，唔係我行我素自己去改。講緊既係合約精神既問題。
我要蘋果，你俾薯片我，同我講就算俾維他命奶你飲你都可以飽。完全係鳩spin。

第四
唔跟標準，做既設計無批過，如同小朋友玩泥沙。咁唔洗人管啦，港鐵只係俾錢咪得囉，到時短樁，咸水樓，咪話支樓未冧，重係安全，係政府要求高姐。
咁要合約做咩，我係業主就話俾錢俾少d都得啦，你間公司都未執，我俾再少d你都應該未執。

肯定啦

有更好嘅鋼根唔用要用竹？你起幾層嘅屋 點同極大量人用嘅基建比呀

死人只係佢地不幸，唔係結構問題，好似係

香港所謂專業算吧啦 遲下大陸佬都唔再信你
等死啦

咁點撚解唔用竹呀?
全香港起屋用竹咪得囉
全世界都應該係

cost effective又一樣安全
係咪?

你老母生個腦出黎比你用架
唔係用黎裝屎架

用料手工已經垃圾級
連標準都放棄就…

然後錢就收足 仲問你攞埋ot錢

拜拜你條尾

當年地鐵都要搵日本仔幫手起就知佢地勁

你都on9
竹用黎搭棚呢啲短期使用就得
拎黎取代鋼筋

講到咁寸冇野都同你拆晒佢黎驗，浪費錢咪浪費

都on9
竹既質數係好難保證
但鋼筋係人做
可以用質量監管到個強度係一個range入面
竹點做到呀

係品質，唔係質數同質量

周質問McQuillan是否清楚該標準的由來，McQuillan才承認不清楚
乜撚野事

不嬲on9先崇拜鬼佬

非行內人
我相信竹好難確保每條都一樣 起嗰陣條數點計？

呢條友係洋人
出事咪永遠唔去香港
有咩所謂

比左錢你叫你跟就跟啦
唔係比錢你做乜9

好撚型呀？

有幾難? 而家係講緊施工唔達標準,唔係標準set得高唔高.標準合唔合理係另一個話題,亦唔係要俾人揭發先抝呢樣野.

我話之你標準係咪set得太低定太高,唔達標即係證明你失職,理應處罰.

我信佢講呀
但係呢啲就要響出 spec 果陣時講
大家 agree 份 spec 嘅話用籐條都得
問題而家唔係丫嘛
你明唔明呀？

撐果個鬼佬嘅人應該唔係好明咩係 engineering.

佢當係廚房佬煮野食，想點煮就點煮

可以屌鳩番個客唔識食

即係你比左錢食滿漢全席，
但最後比串魚蛋你。

你去告人之後，有個專家話食一餐得一串魚蛋餓你唔死，所以無所謂。

但有關係咩？

香港法律標準過高
用摩西十誡就夠
Case都唔使開

第一，唔係本身可以唔落鐵，就落咩都得

第二，你要改就一早出聲，話想唔落鐵，等人批。唔係d鐵渣完流灘就出嚟話其實無鐵都得。

第三，cv勁又點？cv勁就唔洗批，話改就改？ 貝聿銘 唔洗入圖？
咁洗撚要project team？洗撚入圖俾BD？撻個cv出嚟就得，有事邊個負責？
10年後出事，咪又係港鐵同政府自己食。撻cv果個人可能死撚左喇。

ps唔係俾人篤爆，中科會做test？
事先知道可以唔落鐵，重要俾錢買料，俾人工，你當個大判傻既？晨早入圖入計數叫顧問改啦。人工平呀宜家？

宜家懷疑剪過鐵，夾硬套入去，人工重貴左。所以一定係有原因先會剪，班人俾人spin曬去安唔安全。話曬都港鐵job搞成咁

你誤會鳥
其實工程用難技術定係易技術 , 呢個工程標準太高定係岩岩好 , 傾黎冇必要。
對我黎講 , 唔跟大家已審核既圖則做就肯定錯。

所以我用睇戲既眼光望呢件事 , 只係着眼工程師對律師提出既"用竹枝取代鋼筋都安全" , 想睇到有冇數據模型定係純粹拖時間。

所以啲專家根本浪費梗時間

個調查委員會成立目的，係搵返發生咗咩事，制度同法律上有無人做錯

做咗出來個結構係咪安全，同調查委員會無關

啲工人剪鐵或者扭少啲果刻，有無工人/監管者提出過到底扭少幾個圈到底有無事呢條問題。如果當時搵到呢啲專家計晒數，先決定扭少啲，咁喺制度層面都仲有得抝下

而明顯呢樣野根本無發生過，至少作供果堆人無提過扭少咗呢樣野，即係扭果啲人同監管果啲，無做過任何評估就扭少咗

扭幾多個圈先安全根本無意思，因為地盤班人根本唔會知你班專家講嘅呢個數，所以好大機會係亂扭

咁就正啦，咁點解要比咁撚多錢買鋼？即係一開頭就諗住cap 水啦，利益輸送？

佢係咪讀少左 professionalism 呢一 part? 工程唔跟 spec 都有得兜真係大開眼界

竹做到又點，而家得還得，收10成錢做5成野唔屌得呀

CV勁 都夠膽講得出
醜字都唔識寫
強姦左人就唔係強姦犯

成功spin到去安全既話
就姐係符合合約最substantial既要求
姐係最多賠錢 加固 維修etc
唔需要拆過再起
呢個已經係佢可以得到最好既結果

專家夠膽就上車，唔係上人力車，係將全部東西馬鐵所有重型機車拼結後衝入紅磡站月台，仲要行夠3轉，每轉都係極速過

咁呢個係私人糾紛問題
唔係安全結構問題

扭入60%已經非常安全
以佢嘅邏輯，咁我點解要俾錢買足咁多支？買60%嘅數量但扭足100%咪算lo，對不對

講到一定安全，到時有事係咪你受曬先？

係你就唔好咁早死，寫到明你死你啲仔女都要受

睇下你仲敢唔敢亂9講野，成個工程界都on9做到咁大都可以講埋曬依啲野，好撚想轉行

樓板鋼筋原則上只需要喺上半部分放鋼筋就可以承受足夠嘅拉力

下半部分嘅鋼筋真係多餘 所以無論係放竹定係放condom都可以

個問題重點係
1. 點解明知下半部分嘅係多餘都要落咁多鋼筋
2. 上半部分嘅鋼筋仲有幾多成係正常運作
3. 覺得扭入26mm就夠嗰個是咪弱智

收左幾錢安家費
相信畢錢都夠佢比人釘牌再入獄

你條廢物講野無point又夾硬

我估你都係無乜合約精神既人黎